新手想學投資

一直都有個投資嘅念頭
但係唔知由邊到開始入手

想請教下有投資開嘅巴打
例如睇咩書 要準備啲咩

感激萬分

all in 700

唔洗睇，即市買牛熊交學費

無得學，唯有trade多d, 搵市場經驗

其實股市都係同自己心魔玩je

貪念 恐慌 刻服到咪贏 刻服唔到咪輸

700係指？

見到好多post講

問野前google下
呢到啲人好惡，可能會玩鳩你

巴打可唔可以再解釋多啲？
例如我要點買 洗唔洗開咩户口嗰啲

想學野就入沈門post

屌 你真心定假膠

冇問題 多謝指教

一注獨贏騰訊

開富途啦 唔知仲有冇一世免傭

真心 其實自己就有儲開錢
但係就未接收過呢方面資訊
就想了解下睇下有冇興趣先

咁你玩住虛疑嗰啲先啦 乜都唔識 要交好多學費
衍生工具唔好咁快玩，唔係輸死你冇仇報

等熊市沽鳩佢

咁有冇邊本投資嘅書比較易明同啱新手睇？

lm學野

投資書就工具書黎架姐，除非你睇返3、5、7本，再靈活運用先有效，否則你睇得一本半本，就去實戰買股票好易比大戶舞黎舞去。不過點講都好，股票市場無天書，實戰失敗就係最好的教學

謝指教

先預一半本黎交學費

認真，買Index fund

可以試下睇 「不離地的股票投資哲學與實踐」 前幾日係學校書店見到

見你戶口果D都未識開 本書印象中真係由0開始教 可能啱你

因為我都係上兩星期先第一次開戶口買股票 當時情況同你一樣

投資101 本身都有，起碼你要明d terms點解。之後揾d基本分析書，黃國英好似有一本，唔使好叻但起碼知d financial report點睇。到呢到為止d basic野應該識得7788

之後我會建議先玩正股，期權/輪/金就放埋一邊先，當然depends on你自己揀啦。之後就睇下唔同玩法係點，曹仁超/peter lynch/施洛德etc, 呢下就可以落場交下學費，試下自己覺得點玩先comfort